支那賤畜：「我有點搞不懂做這種研究是為了幹嘛？毀滅人類嗎？」

中國武漢肺炎疫情不斷延燒，規模有持續擴大的趨勢，外界將矛頭指向武漢「P4病毒實驗室」，認為病毒可能是從該處流出，但武漢病毒所研究員石正麗以性命擔保極力否認，卻被發現過去曾研發變種冠狀病毒，能有效感染人類呼吸道。

石正麗日前透過通訊APP微信，使用「朋友圈」功能發文指出，「2019新型冠狀病毒是大自然給人類不文明生活習慣的懲罰，我石正麗用我的生命擔保，和實驗室沒有關係，奉勸那些相信並傳播不良媒體的謠言的人」要「閉上你們的臭嘴」。

但石正麗卻被中國網友揭露，2015年曾於國際期刊《自然》（nature）發表1篇名為「1種類似於SARS的循環性蝙蝠冠狀病毒，展現在人體出現的潛力（A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence，暫譯）」研究，研究團隊透過病毒基因重組技術，將中國馬蹄蝠身上的病毒、和小老鼠的Sars病毒重組，產生的新病毒得以與人體的血管收縮素轉化酶2（ACE2）結合，能有效感染人類呼吸道細胞，毒性相當巨大。

該份研究在當時就引發學界不安，《自然》期刊報導指出，其他病毒學家質疑這項研究的必要性，認為這種實驗很難證明任何事情，且還蘊含極大風險，巴黎巴斯德研究所的病毒學家西蒙．韋恩．霍布森（Simon Wain-Hobson）指出，研究人員創造了1種新型病毒，該病毒在人細胞中生長良好，「如果病毒逃脫了，沒有人能夠預測其發展軌跡。」

中國網友得知石正麗的這段往事，儘管目前尚無證據證明武漢肺炎疫情與她有直接關係，仍留言砲轟「中國科研界的底線到底在哪裡，遮羞布都沒有，這麼明目張膽？」、「我有點搞不懂做這種研究是為了幹嘛？毀滅人類嗎」、「她的話還能信嗎？」、「研究這種有什麼意義？她腦子有泡嗎？」

....2019新型冠狀病毒是大自然給人類不文明生活習慣的懲罰....

某程度上呢句又岩wor

由毀滅人類（中国人除外） 變左毀滅中国人

有冇link

《武漢新型肺炎事件病毒來源的三種可能性》

其實佢驚過你地
俾美國揾到 蛛絲馬跡
即時變condom

唔係研究化武 邊個信？

石正麗研究員1987年7月畢業於武漢大學生物系遺傳專業，獲學士學位。1990年7月畢業於中科院武漢病毒所，獲碩士學位。2000年5月獲法國蒙彼利埃（Montpellier）第二大學博士學位。長期從事新發病毒的研究，在病毒的分離和鑑定、病毒的遺傳進化、病毒的檢測技術、病毒的分子流行病學等方面有長期的積累和研究經驗。

主要貢獻有：在蝙蝠體內發現遺傳多樣的SARS樣冠狀病毒，並首次成功分離到與SARS病毒高度同源的蝙蝠冠狀病毒，證明蝙蝠是SARS冠狀病毒的自然宿主，揭示了SARS病毒從蝙蝠到人的生態傳播鏈(Science, 2005; Nature, 2013)；在我國蝙蝠體內檢測到烈性病毒尼帕病毒和埃博拉病毒的抗體，為蝙蝠病毒引起的烈性新發傳染病的預防提供了預警策略(Emerging Infectious Disease , 2008; Virology Journal, 2012)；首次解析了2種蝙蝠的基因組序列，提示蝙蝠具有獨特的抗病毒免疫特徵，為後續研究蝙蝠抗病毒免疫機制提供了基礎(Science , 2013)；在蝙蝠體內檢測到遺傳多樣的腺病毒、腺相關病毒和圓環病毒，進一步證實蝙蝠是多種病毒的自然宿主（Journal of Virology, 2010; Journal of General Virology, 2010和2011）。

生物化學武器
人工改造後的病毒

有無bio人可以解釋下？

即係正常嚟講 蝙蝠嘅病毒係傳唔到人？
要基因改造過先可以？

簡單咁講，病毒需要宿主，而唔係所有宿主都適合果種病毒。病毒可以透過變異去感染新宿主，而變異可以天然或者人工。

蝙蝠係好多病毒嘅宿主，而佢哋嘅免疫系統，已變化到對病毒唔一定會產生反應

最詭異嘅係，大陸嘅研究人員，上年年頭已經發表報告，預言"附於蝙蝠身上嘅病毒，會喺大陸造成大規模嘅感染"

係 好撚恐怖
垃圾國家黎

妄想 統治世界 之心不死！！